涂謹申：將繼續主持會議 若被抬走只是暴露秘書處醜惡

立法會內務委員會昨日通過向「逃犯條例修訂條例草案」法案委員會「指引」，要求由建制派石禮謙取代涂謹申主持委員會的主席選舉。法案委員會秘書昨晚發出通告，指有關是否接受指引的決定，會以「書面投票」的方式進行。涂謹申今日在無綫節目上表明會繼續主持會議，若被強行抬走就是暴露了秘書處的醜惡。

涂謹申表示，已要求秘書處收回通告。他認為有關問題要在委員會內討論，不能只經書面傳閱。有民主派議員認為昨日內會通過的「指引」有程序問題，有關問題要在法案委員會上討論。他批評，秘書處的做法是越權，若最後真的強行換主持，整個程序將可能會受到法律挑戰。

他指個人榮辱是次要，最重要是是條例，又強調自己在這一秒鐘仍然是主持會議者，所考慮的下周一如何主持會議，並向選出委員會主席的方向進發。

涂謹申稱，若說威權霸權，當然比不上立法會秘書處數百人之多，但相信世上自有公論：「我會按我自己認為法律上正確的，做我的行為、繼續主持會議。如果是要強行抬走我、霸王硬上弓，那只是暴露秘書處的中立性問題和醜惡。」

哦

1. 根據《法案委員會主席手冊》第 4.27 段，只有「主席」有酌情權「指示將一項須由法案委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究。」現時法案委員會根本未有「主席」，秘書處越俎代庖，是時候政變了？

2. 「藉傳閱文件方式」決定某項事宜，前提從來都是「無委員表示反對，或要求在法案委員會會議上討論該項事宜」。換言之，無論是否「有過半數[委員]示明批准」，只要有委員表示反對，或要求在法案委員會會議上討論該項事宜，委員會即須開會處理該項事宜，而非直接將該項事宜「當作」已獲法案委員會採納：同上。另可參照《議事規則》分別處理財務委員會、查閱立法機關文件及紀錄事宜委員會及內務委員會相關程序的第 71(9)、74A(9) 及 75(17) 條。

「委員會主席可命令任何須由委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究，而委員亦可以書面向主席示明其批准。如過半數委員在主席為此目的而指定的限期屆滿前已示明其批准，同時在限期屆滿時並無委員以書面向主席表示反對，或要求將該事宜交由委員會開會決定，則該事宜須當作已獲委員會批准。 」—《議事規則》第 71(9) 條（財務委員會相關程序）

「委員會主席可命令將任何須由委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究，而各委員亦可以書面向主席示明其批准。如過半數委員在主席為此目的而指定的限期屆滿前已示明其批准，同時在限期屆滿時並無委員以書面向主席表示反對，或要求將該事宜交由委員會開會決定，則該事宜須當作已獲委員會批准。 」—《議事規則》第 74A(9) 條（查閱立法機關文件及紀錄事宜委員會相關程序）

「委員會主席可命令將任何須由委員會決定的事宜，藉傳閱文件方式交由各委員研究，而各委員亦可以書面向主席示明其批准。如過半數委員在主席為此目的而指定的限期屆滿前已示明其批准，同時在限期屆滿時並無委員以書面向主席表示反對，或要求將該事宜交由委員會開會決定，則該事宜須當作已獲委員會批准。 」—《議事規則》第 75(17) 條（內務委員會相關程序）

阿申盡左力啦
個班建制撚打橫嚟行

唉頂，班粉腸真係打橫嚟行

建制秘書一樣黑

今次真係關鍵一席

真係冇撚晒辦法，班建制狗